\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Operadores aritméticos}
  \begin{itemize}
  \item<2->Adição: +
  \item<3->Multiplicação: *
  \item<4->Divisão: \/
  \item<5->Resto da divisão inteira: \%
  \item<6->Subtração: -
  \item<7->Decremento: --
  \item<8->Incremento: ++
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Operadores relacionais e lógicos}
  \begin{itemize}
  \item<2->Maior que: >
  \item<3->Maior ou igual que: >=
  \item<4->Menor que: <
  \item<5->Menor ou igual que: <=
  \item<6->Igual a: =
  \item<7->Diferente de: !=
  \item<8->E: \&\&
  \item<9->Ou: ||
  \item<10->Não: !
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Estruturas de decisão}
  \begin{itemize}
  \item<2->if
  \item<3->if - else
  \item<4->switch
  \item<5->?:
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=C]
  #include <stdio.h>
  void main(){
    char ch;
    ch = getchar();
    if (ch=='p')
      printf("p!");
  }
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=C]
  #include <stdio.h>
  void main(){
    if (getchar()=='p')
      printf("p!");
    else
      printf("!p");
  }
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=C]
  #include <stdio.h>
  void main(){
    char op;
    printf("Digite um digito binario");
    scanf("%c",&op);
    switch(op){
      case '0':
        printf("0");
        break;
      case '1':
        printf("1");
        break;
      default:
        printf("Nao e binario (0 ou 1)!");
    }
  }
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2->Refazer as questões da prova em C
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
